饒戈平：愈遲完成國安立法 付出代價愈大。

中共真係好想搞死香港 22世紀都黎緊,仲用普天之下莫非皇土嘅思維
枉佢係法學院教授
其實要香港同中國繁榮昌盛和平，方法真係好簡單，就係尊重法治 尊重人權。

基本法委員會前委員、北京大學法學院教授饒戈平指，本港愈遲完成國家安全立法，付出的代價會愈大，國家直接介入的可能亦會愈來愈顯得有必要，亦要完善中央對本港管治權的制度機制，例如規範中央對立法會制定法律的備案審查權，政改方案的批准及備案權力。

饒戈平於《紫荊》雜誌撰文表示，香港目前仍未為維護國家安全立法，成為世界上罕見的國家安全不設防地區，又指有激進分子和本土分離勢力，鼓吹「港獨」及「攬炒」，策動暴亂，外部勢力亦通過多種方式干預香港政治事務，分裂、顛覆及滲透中國，兩者相互策應，觸碰「一國兩制」底線，對香港和國家安全形成威脅，認為本港為國家安全立法迫在眉睫，也有必要與中央建立反外部干預的協同機制。

饒戈平又指，本港要落實中央管治權的各項配套制度機制，例如中央對特區高度自治權的監督程序規則，監督特區政府立法及行政活動是否違背憲法、《基本法》和「一國兩制」，而且中央對本港的管治權並沒有只限於外交及國防，亦包括對特區立法的備案審查及最終否決權，對特區政制發展的最終決定權，以及決定全國性法律在特區適用的權力等，中央依法行使有關權力，屬於全面準確貫徹「一國兩制」和《基本法》，而非干預香港的高度自治。

饒戈平認為，特區政府和社會各界必須加強《憲法》和《基本法》教育、國情教育、中國歷史和中華文化教育，增強全社會特別是公職人員和青少年的國家意識和民族認同，正視長期以來香港在國民教育方面的缺失，加強青少年的愛國主義教育(愛共產黨愛皇權就真)。

[更新版]到底大家撐唔撐港台

快啦 唔好等 全世界都中準備開你波